{
    "question": "Arti dari ;    1.nasionalisme indonesia\r\n2.kebebasan yang bertanggung jawab\r\n3 wawasan nusantara\r\n4.persatuan dan pembangunan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1.nasionalisme indonesia &gt;&gt; rasa persatuan dan kesatuan berdasarkan pancasila<br>2.kebebasan yang bertanggung jawab &gt;&gt; hak untuk bebas . misal : saat Pemilu, kita bebas memilih tapi dapat dipertanggung jawabkan.<br>3 wawasan nusantara &gt;&gt; mencakup wilayah nusantara ( Indonesia)<br><span>4.persatuan dan pembangunan &gt;&gt; rasa ingin bersatu atas hati nuraninya dalam pembangunan sesutu yang akan ditingkatkan</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hubungan-struktural-dan-fungsional-779",
            "question": "Hubungan struktural dan fungsional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hubungan antara struktural dan fungsional ialah<br>struktural merupakan bagian dari fungsional<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-pengalaman-meningkatkan-semangat-bhinneka-tunggal-ika-885",
            "question": "Tujuan pengalaman meningkatkan semangat Bhinneka tunggal Ika",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "meciptakan persatuan dan kesatuan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-bentuk-perlindungan-terhadap-minoritas-pada-orde-lama-942",
            "question": "Bagaimana bentuk perlindungan terhadap minoritas pada orde lama, orde baru dan reformasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan hukum mungkin<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "orde baru: dengan menjamin HAM, tetapi dalam beberapa aspek HAM tdk dilingdungi.<br>reformasi : penegakan ham di indonesia tidak menjadi tanggung jawab pemerintah tetapi tanggung jawab seluruh warna negara (MUNGKIN)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bingunu-nih-bantu-yha-1jelaskan-menapa-antara-pemuda-dan-irs-574",
            "question": "Bingunu nih bantu yha,,,    1.jelaskan menapa antara pemuda dan ir.soekarno terjadi ketegangan sebelum pelaksanaan proklamasi kemerdekaan.\r\n2.sebutkan makna proklamasi kemerdekaan bagi bangsa indonesia\r\n3.sebutkan tujuan negara kesatuan republik indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna adanya perbedaan pendapat antara gl.muda dan tua tentang pelaksanaan waktu kemerdekaan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-mana-saja-yang-memakai-instrumen-ham-seperti-bill-of-ri-710",
            "question": "negara mana saja yang memakai instrumen HAM seperti : -Bill of Rights -Declaration des Droits de L'homme et du Citoyen -Declaration of Independence -dan Habeas Corpus Act ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "indonesia dong :D kita kan punya ham :p",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-contoh-kasus-pengingkaran-kewajiban-warga-negara-di-indo-239",
            "question": "Jelaskan contoh kasus pengingkaran kewajiban warga negara di indonesia,\r\nSertakan sumbernya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contohnya membayar pajak.<br>banyak perusahaan2 yang tidak ingin membayar seluruh pajaknya. dengan cara menyogok\u00a0 petugas2nya lalu perushaan itu hanya membayar 25% saja<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ajaran-politik-yang-sesuai-dengan-pancasila-adalah-742",
            "question": "Ajaran politik yang sesuai dengan pancasila adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kita bisa bertaat pada tuhan<br>ada jiwa kemanusiaan<br>ada persatuan<br>menjadi lebih bijaksana <br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau menurut ane ia politik yang ada di indinesia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-mengungguli-masyarakat-tolong-diba-952",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan mengungguli masyarakat.....? tolong dibantu,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin orang yang lebih pintar,baik,jujur atau apapun yang baik untuk diri sendiri dan orang lain.<br>hmmm,klo gk slah\u00a0sih....",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-menjadi-landasan-indonesia-untuk-bekerja-sama-dengan-ban-208",
            "question": "Apa yang menjadi landasan indonesia untuk bekerja sama dengan bangsa lain ??\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. landasan ideal<br>2.landasan konstitusional<br>3.landasan operasional</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karna indonesia masih banyak kekurangan dengan negara lain , baik dari produksi barang, obat obatan , konsumsi , kendaraan dan lain lain ,maka dari kekurangan itu lah bangsa indonesia bekerja sama dengan negara lain :)\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ada-bank-perkreditan-rakyat-atau-bpr-382",
            "question": "Mengapa ada Bank Perkreditan Rakyat atau BPR ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bank Perkreditan Rakyat (BPR) adalah lembaga keuangan bank yang menerima simpanan hanya dalam bentuk deposito berjangka, tabungan,\n dan/atau bentuk lainnya yang dipersamakan dan menyalurkan dana sebagai \nusaha BPR. Dengan lokasi yang pada umumnya dekat dengan tempat \nmasyarakat yang membutuhkan. Status BPR diberikan kepada Bank Desa, \nLumbung Desa, Bank Pasar, Bank Pegawai, Lumbung Pitih Nagari (LPN), \nLembaga Perkreditan Desa (LPD), Badan Kredit Desa (BKD), Badan Kredit \nKecamatan (BKK), Kredit Usaha Rakyat Kecil (KURK), Lembaga Perkreditan \nKecamatan (LPK), Bank Karya Produksi Desa (BKPD), dan/atau \nlembaga-lembaga lainnya yang dipersamakan berdasarkan UU Perbankan Nomor\n 7 Tahun 1992 dengan memenuhi persyaratan tatacara yang ditetapkan dengan Peraturan Pemerintah. Ketentuan tersebut diberlakukan karena mengingat bahwa lembaga-lembaga tersebut telah berkembang dari lingkungan masyarakat Indonesia,\n serta masih diperlukan oleh masyarakat, maka keberadaan lembaga \ndimaksud diakui. Oleh karena itu, UU Perbankan Nomor 7 Tahun 1992 \nmemberikan kejelasan status lembaga-lembaga dimaksud. Untuk menjamin \nkesatuan dan keseragaman dalam pembinaan dan pengawasan, maka \npersy-ratan dan tatacara pemberian status lembaga-lembaga dimaksud \nditetapkan dengan Peraturan Pemerintah.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karna itu untuk membantu masyarakat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}